[
  {
    "question": "Qual é o nome do animal terrestre que é considerado o mais veloz do mundo, podendo atingir mais de 100 km/h?",
    "correctAnswer": ["Guepardo"],
    "otherAnswers": ["Cavalo", "Leopardo", "Jaguar", "Onça", "Tigre"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do animal que é capaz de mudar sua forma e sua cor?",
    "correctAnswer": ["Lula"],
    "otherAnswers": ["Camaleão", "Ouriço", "Porco-espinho", "Carpa", "Lince"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do animal que é capaz de correr sobre a água?",
    "correctAnswer": ["Basilisco"],
    "otherAnswers": [
      "Canguru",
      "Cobra d'água",
      "Serpente",
      "Aranha",
      "Salamandra"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do animal que é capaz de viver por vários anos sem consumir água?",
    "correctAnswer": ["Camelo"],
    "otherAnswers": [
      "Beija-flor",
      "Canguru",
      "Tartaruga",
      "Formiga",
      "Crocodilo"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do animal que é considerado o mais venenoso do mundo?",
    "correctAnswer": ["Vespa-do-mar"],
    "otherAnswers": [
      "Polvo de anéis azuis",
      "Peixe-pedra",
      "Cobra-real",
      "Mamba-negra",
      "Viúva-negra",
      "Cobra-coral"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do único mamífero que voa?",
    "correctAnswer": ["Morcego"],
    "otherAnswers": ["Pato", "Esquilo", "Ornitorrinco", "Equidna"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do animal que é considerado o maior do mundo?",
    "correctAnswer": ["Baleia-azul"],
    "otherAnswers": [
      "Canguru",
      "Elegante",
      "Rinoceronte",
      "Gorila",
      "Baleia Jubarte",
      "Orca"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do animal que tem a maior envergadura de asas entre os animais voadores?",
    "correctAnswer": ["Albatroz"],
    "otherAnswers": ["Condor", "Falcão", "Abutre", "Gavião"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do animal que é o maior primata do mundo?",
    "correctAnswer": ["Gorila"],
    "otherAnswers": [
      "Mandril",
      "Gibão",
      "Macaco-aranha",
      "Chimpanzé",
      "Orangotango"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do animal que tem a maior língua comparado ao seu tamanho?",
    "correctAnswer": ["Camaleão"],
    "otherAnswers": [
      "Girafa",
      "Elefante",
      "Sapo",
      "Salamandra",
      "Axolote",
      "Jacaré"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome dado ao animal que pode girar seu pescoço em até 270 graus?",
    "correctAnswer": ["Coruja"],
    "otherAnswers": ["Canguru", "Urubu", "Orangotango", "Gaivota"]
  },
  {
    "question": "Qual é o nome dado ao animal que pode se regenerar completamente após ser cortado em pedaços?",
    "correctAnswer": ["Planária"],
    "otherAnswers": ["Morsa", "Tênia", "Vagalume", "Minhoca", "Cnidário"]
  },
  {
    "question": "Qual dos animais abaixo é considerado hermafroditas protândricos (nascem macho e tornam-se fêmeas)?",
    "correctAnswer": ["Peixe-palhaço"],
    "otherAnswers": [
      "Cobra-coral",
      "Tubarão",
      "Peixe-pedra",
      "Axolote",
      "Rã",
      "Água-viva"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual desses animais evoluíram dos dinossauros?",
    "correctAnswer": ["Aves"],
    "otherAnswers": [
      "Crocodilos",
      "Jacarés",
      "Lagartos",
      "Mamíferos",
      "Anfíbios"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual destes animais é um mamífero carnívoro que vive na floresta?",
    "correctAnswer": ["Puma"],
    "otherAnswers": ["Tubarão", "Cavalo", "Águia", "Cobra"]
  },
  {
    "question": "Qual destes animais é um peixe cartilaginoso?",
    "correctAnswer": ["Tubarão"],
    "otherAnswers": ["Sardinha", "Tartaruga", "Salmão", "Truta", "Peixe-lua"]
  },
  {
    "question": "Qual destes animais é um peixe ósseo?",
    "correctAnswer": ["Atum"],
    "otherAnswers": ["Arraia", "Golfinho", "Baleia-azul", "Tubarão"]
  },
  {
    "question": "Qual destes animais é um mamífero monotremado?",
    "correctAnswer": ["Ornitorrinco"],
    "otherAnswers": ["Baleia", "Golfinho", "Golfinho", "Canguru"]
  },
  {
    "question": "Qual desses animais possui uma espécie que é considerado biologicamente imortal, renovando constantemente o tecido do seu corpo e impedindo o envelhecimento?",
    "correctAnswer": ["Água-viva"],
    "otherAnswers": [
      "Esponja-do-mar",
      "Fungos",
      "Ouriço-do-mar",
      "Estrela-do-mar",
      "Tartaruga"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual desses animais abaixo possui conchas bivalves, assim como os moluscos bivalves?",
    "correctAnswer": ["Braquiópodes"],
    "otherAnswers": [
      "Sépias",
      "Anelídeos",
      "Náutilos",
      "Crustáceos",
      "Caracóis"
    ]
  }
]
